## Арифметика изображений

> Не забудьте добавить (require 2htdp/image) в область определений

Изображение - это данные представленые в видимой прямоугольной форме, например, фотография или геометрическая фигура и рамка.
Вы можете вставить изображения в DrRacket точно так же, как и записать любое другое выражение, потому что изображения являются
значениями и в этом ничем не отличаются от строк или чисел.

Программы могут манипулировать изображениями с помощью примитивных операций. Такие операции бывают трех видов. Операции первого
вида создают базовые изображения:
+ `circle` создает изображение круга из радиуса, строки режима и строки цвета
+ `ellipse` создает эллипс из двух радиусов, строки режима и строки цвета
+ `line` создает линию из двух точек и строки режима
+ `rectangle` создает прямоугольник из ширины, высоты, строки режима и строки цвета
+ `text` создает изображение с текстом из строки, размера шрифта и строки цвета
+ `triangle` создает равносторонний треугольник с углом направленным вверх из размера, строки режима и строки цвета

Имена этих функций в общем-то говорят сами за себя. Что касается _строк режима_, так они бывают "solid" для заполненного и
"outline" для пустого изображения. Строки цвета могут быть, например "red" или "green".

Попробуйте ввести следующее в область взаимодествий
```scheme
(circle 10 "solid" "green")
(rectangle 10 20 "solid" "blue")
(star 12 "solid" "gray")
```
О! Мы только что использовали операцию, о которой раньше не упоминали! Остановитесь, и посмотрите, какие еще операции определены
в `2htdp/image`, попробуйте их ввести в области взаимодействий.

Второй тип функций работает со свойствами изображений:
+ `image-width` возвращает ширину изображения
+ `image-height` возвращает высоту изображения

Работают они вполне ожидаемо
```scheme
(image-width (circle 10 "solid" "red")) ; --> 20 (10 -- это радиус, а не диаметр)
(image-height (rectangle 10 20 "solid" "blue")) ; --> 20
```

Не так быстро! Объясните, как DrRacket определяет значение следующего выражения
```scheme
(+ (image-width (circle 10 "solid" "red"))
   (image-height (rectangle 10 20 "solid" "blue")))
```

Чтобы полностью понять, как работают примитивы изображений нужно разобраться с идеей _якоря_.
Изображение - это не один пиксель, точнее изображение это прямоугольник заполненный пикселями.
Один из этих пикселей - якорь. Когда мы делаем композицию изображений, она происходит с учетом положения якорей,
если не указано иное. Примеры композиций:
+ `overlay` распологает изображения друг над другом используя якорь в качестве центра
+ `overlay/xy` работает, как `overlay`, но принимает еще два аргумента: x и y - между каждой парой аргументов-изображений.
Эта функция смещает второе изображение на x пикселей вправо и на y пикселей вниз относительно верхнего левого угла первого
изображения. Естественно, если использовать отрицательные числа, то смещение будет происходить влево и вверх.
+ `overlay/align` работает, как `overlay`, но принимает дополнительные два строковых аргумента, которые смещают якорь(или якоря)
в другие части прямоугольников. Есть целых девять опций, поэкспериментируйте с ними.

Библиотека `2htpd/image` предоставляет много других функций для комбинации изображений. Как только вы почувствуете себя более
уверено в обработке изображений, вам, скорее всего, захочется прочесть о них. Пока что давайте рассмотрим еще три функции, поскольку
они важны для создания анимации и изображений в играх:
+ `empty-scene` создает прямоугольник определенной ширины и высоты
+ `place-image` размещает изображение на сцене в определенном положении. Если изображение не влезает в сцену, оно обрезается.
+ `scene+line` принимает сцену, четыре числа и цвет, рисует линию заданного цвета на заданном изображении. Поэкспериментируйте с
этой функцией.

Арифметика изображений работает точно так же как и арифметика чисел. Опять же никакие изображения не изменились и не исчезли после
применения функций, всегда возвращаются новые изображения. (@maximko я не буду здесь предоставлять ожидаемый выхлоп интерпретатора,
просто попробуйте это ввести в область взаимодействия и посмотрите, что получится)
```sceme
(+ 1 1)          (overlay (square 4 "solid" "orange")
                          (circle 6 "solid" "yellow"))
(+ 1 2)          (underlya (circle 6 "solid" "yellow"))
                           (square 4 "solid" "orange"))
(+ 2 2)          (place-image (circle 6 "solid" "yellow")
                              10 10
                              (empty-scene 20 20))
```


**Упражнение 5**. Испольуя 2htpd/image нарисуйте лодку или дерево. Удостоверьтесь, что можете легко изменить его размер.
**Упражнение 6**. Добавьте следующее выражение в область определений

`define cat `![](https://htdp.org/2018-01-06/Book/cat1.png)`)`

Напишите выражение, которое рассчитывает количество пикселей в этом изображении.
